export const data = [
  {
    question: "¿Quién escribió 'Azazel'?",
    choices: ["gabriel García Marquéz", "fernando Herrera", "Pascual Guerrero", "Isaac Asimov"],
    answer: "Isaac Asimov",
  },
  {
    question: "¿A qué edad alcanzan la madurez las crías de elefante? ",
    choices: ["2-4 años", "12-15 años", "8-9 años", "6-7 años"],
    answer: "12-15 años",
  },
  {
    question: "¿Qué duración tiene un partido de fútbol que llega a la tanda de penaltis?",
    choices: ["90", "45", "120", "95"],
    answer: "120",
  },
  {
    question: "¿Qué fruta es la casa de Bob Esponja?",
    choices: ["Una piña", "Una pera", "Una uva", "Una manzana"],
    answer: "Una piña",
  },
  {
    question: "¿Cuál de los siguientes países no es una isla?",
    choices: ["Filipinas", "Groenlandia", "Irlanda", "Todos son islas"],
    answer: "Todos son islas",
  },
  {
    question: "¿En qué año se suicidó Van Gogh?",
    choices: ["1234", "1998", "1890", "2000"],
    answer: "1890",
  },
  {
    question: "¿Cuántas células de esperma fabrican los testículos de un hombre al día?",
    choices: ["5 millones", "10", "20 millones", "10 millones"],
    answer: "10 millones",
  },
  {
    question: "¿En cuántos mundiales participó la selección de Inglaterra?",
    choices: ["12", "11", "14", "10"],
    answer: "14",
  },
  {
    question: "¿Qué símbolo tiene el niobio en la tabla periódica?",
    choices: ["Fe", "Mg", "Nb", "Ag"],
    answer: "Nb",
  },
  {
    question: "¿Cuál es el salto más alto en caballo?",
    choices: ["1'20 m", "1'30 m", "1'40 m", "1'50 m"],
    answer: "1'20 m",
  },
  {
    question: '¿En qué año se estrenó la película de Disney "Pinocho"?',
    choices: ["1940", "1980", "1880", "1768"],
    answer: "1940",
  },
  {
    question: "¿En qué país está Poitiers?",
    choices: ["Filipinas", "Groenlandia", "Irlanda", "Francia"],
    answer: "Francia",
  },
  {
    question: "¿Cuál de las siguientes pertenece a las 7 maravillas del mundo antiguo? ",
    choices: ["Machu Picchu", "El Coliseo de Roma, Italia.", "Taj Mahal", "Todas son correctas"],
    answer: "Todas son correctas",
  },
  {
    question: "¿Qué número equivale al 16 en hexadecimal?",
    choices: ["12", "10", "11", "8"],
    answer: "10",
  },
  {
    question: "¿Qué país ha ganado más Eurocopas seguidas?",
    choices: ["Japón", "Australia", "España", "Colombia"],
    answer: "España",
  },
  {
    question: "¿Cuántos jugadores hay en un equipo de Quidditch?",
    choices: ["Seis", "Nueve", "Ocho", "Siete"],
    answer: "Siete",
  },
  {
    question: "Siete¿Cuántos discos de estudio hizo Queen con Freddie Mercury?",
    choices: ["12", "4", "9", "16"],
    answer: "16",
  },
  {
    question: "¿En golf, ¿cuántos metros mide una yarda?",
    choices: ["0,414 metros", "0,114 metros", "0,914 metros", "0,9344 metros"],
    answer: "0,914 metros",
  },
  {
    question: "¿Cuántas alas tiene una pulga?",
    choices: ["1", "2", "3", "Ninguna"],
    answer: "Ninguna",
  },
  {
    question: "¿Quién fue el inventor de la bombilla?",
    choices: ["Andrés", "Edison", "Pedro", "Ariel"],
    answer: "Edison",
  },
  {
    question: "Edison¿Cuántos grados Kelvin son 0 grados Celcius?",
    choices: ["273,15", "173,15", "27213,15", "1273,15"],
    answer: "273,15",
  },
  {
    question: "¿Cuál es el símbolo químico del fósforo?",
    choices: ["P", "O", "N", "Fe"],
    answer: "P",
  },
  {
    question: "¿Cuál es la fórmula del dióxido de carbono?",
    choices: ["H2O", "CO2", "BO3", "B4"],
    answer: "CO2",
  },
  {
    question: "¿Qué es el esternocleidomastoideo?",
    choices: ["Un ligamento", "Un tendón", "Un músculo", "Un hueso"],
    answer: "Un músculo",
  },
  {
    question: "¿En qué año apareció por primera vez el personaje Astérix?",
    choices: ["1944", "1897", "1696", "1959"],
    answer: "1959",
  }
];
